蘋果街訪英國人：港人受中國、警暴威脅，歡迎來英

英國早前有民調顯示，超過四成受訪者支持賦予BNO港人居英權。現居英國任職廚師的我，決定親身訪問倫敦和劍橋的市民，了解英國人對BNO居英權的看法。

Q1/ 你知道香港發生甚麼事嗎？
大部份受訪者對香港抗爭的印象有：香港警察使用過份暴力、示威活動有條理、中國政府違反「五十年不變」協議等，亦有英國人表示絕對會簽署聯署反對中國；但亦有受訪者沒聽過香港抗爭的消息。

Q2/ 你支持BNO持有人移居英國嗎？
絕大部份受訪者表示支持，認為英國有責任賦予港人居英權，指此舉捍衞民主自由；亦有英國人認為香港人的安全受警暴和中國軍方威脅，歡迎香港人來英國工作。

Q3/ 你有甚麼疑慮？
有受訪者指部份英國人討厭新移民，亦擔心武漢肺炎和脫歐後，英國失業率將大幅上升；亦有人認為新移民或帶來污染，使英國變得不健康和太繁忙。退休長者忠告香港人不要對英國政府抱太大期望。

Q4/ 英國有甚麼工作空缺？
不少受訪者認為部份英國人懶惰，不願意從事勞動或厭惡性行業，某些工種目前大多依賴東歐勞工，例如農耕及採摘生果。另外，醫療服務、餐飲業、零售或教師等亦缺乏人手。

Q5/ 寄語香港人
受訪者異口同聲叫香港人加油，讚賞抗爭者勇敢，又指唯一能夠爭取民主和自由的方法，就是團結一致、堅持到底。

撰文、攝影：廚職背遊 梁芷靈
編輯：洪慧冰、鄒仲安

你估幾百人嚟呀?
幾百萬人呀，到時嚟到你地就唔係咁諗

諗太多
邊有咁撚多人會移民

我相信好多人搵到野做/預計自己搵到野做先會移到英國咁遠

有家底有學識嘅大都留港揾銀，只有一大堆無錢/略懂簡單英文嘅低下階層去開展低端人生。相信無乜英國人會歡迎佢地移民

真係走到應該一半都冇

推

10萬都唔知有無

以前果啲就係移民，
遲吓果啲叫走難，
到時就唔會咁計啦

啲收成期中產賣咗香港層樓，千幾萬，去North England買層百零二百萬嘅樓退休都得啦

退休長者忠告香港人不要對英國政府抱太大期望
呢個真

退休長者忠告香港人不要對英國政府抱太大期望。

我90後bno

就算真係有居英 都只會50歲後考慮移民退休

係英國搵唔番而家咁高人工

賺夠錢先拎埋mpf 走佬

你唔係認為英國政府會唔設定一個登記及Landing 期限呀？頂多咪俾夠1-2年你，唔過黎就肯定閂閘啦。

你50歲時 份mpf可能已無乜剩 被人攞去大陸……-一

講一句肯比bno 平權就得

個bno 身份反正永久嘅

香港概簡單英文
放到外國已經達哂標

本身香港英文化程度好高
唔使妄自菲薄